# Article D315-8

<div align="left">Une capitalisation des résultats obtenus est assurée conformément à l'article L. 315-3, avec un triple objectif : <br/>
<br/>1° La diffusion et le partage d'expériences sur les actions réalisées et les résultats obtenus sur les plans économique, environnemental et social ; <br/>
<br/>2° L'utilisation des résultats obtenus par ces groupements dans le cadre de travaux de recherche appliquée ; <br/>
<br/>3° L'implication dans l'innovation de l'ensemble des acteurs du développement agricole, à l'échelon territorial pertinent, pour produire des connaissances et des ressources diversifiées répondant aux attentes des agriculteurs. <br/>
<br/>Dans ce cadre, les groupements d'intérêt économique et environnemental sont tenus de mettre à disposition leurs résultats et expériences utiles aux organismes de développement agricole. <br/>
<br/>Le programme des travaux de coordination menés par la chambre régionale d'agriculture en application de l'article L. 315-3 est soumis à l'avis de la commission régionale agricole et du monde rural mentionnée à l'article R. 313-45.<br/>
<br/>
</div>
